IT界討論區:(23) 祝大家今年人工review過10%

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙指有接受過IT-related degree 教學，參考下表common部分

Sorry各位大佬今朝射左波唔記得開新post

次次轉工都係好多新野 人都顛

定係你回帖果陣根本唔知自己1001
post[0]-post[1000]

lm

留名 見唔到 開多左sorry

喺細公司寫左1,2年app (iOS & Android)
想去d寫app既大公司學下野
其實香港有冇

寫app既大公司學下野
寫app就一定細公司 先學到野
大公司多數hea

好想走

間公司越大 就越hea

利申 係細公司挨左年半

睇咩team
朋友係入面做，日日準時放工

做過幾間都係十月前入職都有（即係1231時已經過咗probation）

不過幾時cutoff都係佢定姐，反正都係discretionary

萬年請人
Jobsdb常客
睇佢ad係乜福利都冇,仲要唔係5天工作

呢間野已經開哂名

老老柒柒
agent contract SL no pay係不能接受

基本上你有牙力嘅話
宜家啲agent contract係可以有AL SL包medical
嗰到根本就好少錢 係啲仆街agent壓鳩你

好似都係得10日, 同perm比有分別

1)Blockchain Developer (Start-up) - $40-55k
2) Regional BA (Luxurious Brand, need to travel) - $40k
3) Software Development Lead (Home Appliances MNC) - $80k
4) Oracle EBS Consultant (IT Services Vendor) - $30-40k
5) Java Developer (Well-known Software House, big development team) $20-35k

見到agent啲工，blockchain dev真係好好搵

唔一定，睇乜agent啦
perm同agent contract最大分別係間公司冇budget一定炒contract先
perm headcount好少可cut
後生嘅做contract冇所謂嘅
但過多幾年想穩定點都係perm

如果inhourse 用緊新tech + 準時收工係咪無敵

果份工狗也不屌喎清

做support 工作 7x24 oncall
又學得唔多野
除左跟pt 升
諗唔到有咩可取
如果你想穩定唔唔怕悶都可以一試

20k SA都有人屌?
仲可以低D?

清 呢到d人全部p
support真係狗也

政府唔清楚
銀行一定得

jobsdb都無錢登?

agent狗見到份工出手低如FG咁
咪去forum釣下傻仔
好過浪費金錢登ad

SA20k 真係講出黎笑死人

留電話果個應該連FG都唔係

過去一年一直未加人工，早排宣佈我升Senior。以往年年都加一成但今年佢升我連埋加薪得個18%係咪太少？得個26K我都幾唔順起碼30K啦

CO II max 28k
10年後max睇下邊個笑邊個

CO II >> CO I max 37k >> SCO max 53k >> ACOM 67k >> COM 82k

政府shift極有閪度
最多咪補假
唔入就傻

義工都計
你係咪傻左

可能要換埋燈管

我都係呢科上年畢業都send左cv想見呢份工，岩岩做左9個月野加埋intern應該都可以當一年

lwl

填左，聽日執埋d文件星期一寄埋佢

某電訊公司工程部12k
寄信都唔識都好難幫到你

pxxw solation

文具鋪書店實有

去左第二個部門做

想入行做security
通常d公司expect Fg會識d咩？
同埋叫幾多價好！

會計撚留名，原來IT 已經咁好搵

建議你都係返出去先

會計唔會中年失業而IT多數都會

你做it人地以為你係叮噹

你會唔會係我同事

16 Ive mobile grad,之後到依家所有野比番IVE
到底可以做啲咩/有冇公司肯請

咁你依家返緊咩

2018先有呢個function

扮工算啦，邊有咁多野俾新人做呀

唔會

真IT狗

點解依家啲hr都咁串
係唔可以好好傾計架喎

反而我interview hr 多數無咩好講

垃圾蚊型港資最想你收最低工資但冇限OT

hr都係死八婆先會做既工
好人好姐去做sales都好過hr

今朝收到agent電話：
乜生，我地3年前收到你份CV。。。。。

答佢: 我岩岩座完監, 份cv唔駛update.

咁咩post 開名喇屌

專注力過集中既時候好容易走火入魔

如果fg coding 唔係好掂
但係又有公司肯做code請仲要幾好pay
應唔應該take ？

利伸: 想做ba/IT audit/security

其實要睇埋負責做乜
唔少公司所謂consultant做嘅野由令user requirement到implementation都要做的
所以唔熟coding係冇乜可能做到

Consultant個role太闊，要睇job description

就黎U grad 幾時搵工好
做過一年政府summer intern 做web
想做返web dev 但唔知出邊咩價

有exp至少 18

好似上邊有ching做左一年18k都無

真係有料呢行3年20係基本

如果比hr壓價 可以點樣反擊 有無清分享下 過2招

企硬睇下邊個要邊個多d

yes 企硬 唔show底牌

聽日數碼港有招聘日
係咪請水魚

死城數碼港

原來數碼講科學圓都係呃水魚見工
咁正常由咩途徑搵工？

利伸：準備過cv但最後淆底無去到

都係jobsdb
一係就靠agent 有d position 要經agent
再顛d 你有心水公司不妨留意佢地公司網

咁幾時搵得工？
如無意外讀埋今個sem畢業
所以仲要返學 同考試到5月尾
D公司通常肯唔肯等fg?

大公司可能已經開始左
Code 狗畢左業電多一兩個月都無問題
之前都係七月玩完先搵工 街業缺人唔怕無工做

咁都冇玩出火

我當年grad都係等到8月先揾工，由開始揾到返工前後都無兩星期。
其實有無fg分享下宜家揾工係難定易，我淨係知有一年經驗已經好易

都算難搵
利申：18fg 有offer

痴撚線
而家d fg進化到3月有offer
遲早變到big 4咁, 上年年尾出offer

識個兩個有參與請人既舊同事都住話連cv 都收唔到

訓醒覆睇番原來打錯好多字

好多人五六月先搵

對自己想入咩公司無咩方向既多數都係畢業先搵

有方向都係而家先開始報啫
而家已經有offer應該係1月頭報

唔排除係d 學校career day 比人ko 左

咩工黎

係咪真係咁唔夠人
咁快有人要

就算收到cv d人最後都未必黎in

睇黎真係唔夠人
大家可以起價鳥

咩工要早半年報定？

其實咁多工要工作經驗呢

岩岩出黎畢業應該都好難搵

多數你經驗係佢require 少一年都accept

銀行grad program

10 月報架

Grad program 即係做乜？駛唔駛dup code?

junior ap即係咩呀

又係個類fintech吹水佬？
呃d fg入到搞到兩頭唔到岸
利申：銀行it狗

銀行grad program
多數唔洗code
之黎做ba support野

即係個名係IT
但係做商業個D支援?

應該唔使，好似會rotate

junior p同programmer trainee有咩分別？搵水魚呼？
我識有公司肯請sql唔識, 是旦一隻coding唔識, 無logic if else flow都唔識既fg都出到15k

manger trainee都有啦
一train完即刻做manger
programmer trainee
一train完即刻升做programmer幾威水

咁條友識咩

應該咁問
呢個人請黎做乜

請返黎寫code, 正正常常普通人但唔識coding

Code都唔識打 正常咩？

fg 嚟講
識oo, sorting, data types (linked list, queue, stack, alv tree 等等
識 C++ stl, operator overloading, Java 識 applet, gui
web 識少少 php, ajax
人工應該叫幾多？

18k 起
一定唔好揾agent放心叫

畢業果時乜concept 都無 剩係google 到做起左一個垃圾android app 食左13k offer 你算識得多

利申 都3-4年前

1-2 years hands-on experience or 3-5 years academic background in Web programming, coding or design, CMS/Magento implementation

去仆街啦
3-5年都係junior

gpa 會唔會好大影響？
因為我全部cs course 都hea讀

2nd low都得架啦

邊做邊學
我理你咩skill 你識google=ok
訓練有素既人google速度好快

third hon

起薪可能低小小
之後都係靠自己

我想知點樣可以做到一隻lang都唔識

咁計請人個位都要扣bouns啦，人係你請，過唔到試用公司仲哂錢。好心d interviewer請人個時諗清楚，對新人對公司都要負責任。

收到個26k offer
但係好驚過唔到probation

做左幾多年？

未grad

ibank?

呢個post d 人真心勁

唔係
ibank 點會請third hon
local erp pos 公司

local 公司 fg 有人肯俾多過20K？

好多
例如呢排infocast 請緊好多人

test

FG仔一問
CV寫Technical Skills建議識少少嘅野都寫上去 定淨係撚得最熟個啲野先好寫
小弟回顧返成個大學過程做過嘅project用啲skills都幾雜崩冷...用就好似用過好多野但冇一樣係精

有D我係用過黎做project，當時黎講係熟，但有D已經係yr1/yr2個時做而家已經唔記得哂D野
咁仲算唔算真係識

當然份project仲係到可以show到俾人睇

等等先
唔識寫code/一種lang都唔識係指連loop都loop咁好 oop基本都唔得果種wo
你確定真係有人3年都唔識dup code?

有冇人係buy side公司做緊?
係咪都主要用C++多

我依家係間細細地既buy side做緊
我主要都係用C#,
感覺上寫UI都係JAVE,
追performance就用C++

咪玩啦hku cs 2016 grad survey median around 22k
2017, 2018 只會更加高
first hon 點會得 21k 仲要打飛機
恒生請digital associate 都 30k + bonus
入到去嗰啲仲要未必個個first hon
而且hku cs local 嘅 first hon 根本唔多
一大堆mainland 同印度佬

根本學術上攞到咩同實質做嘢出嚟個成績唔會成正比
眼見好多讀個 cGPA 都唔係話高都可以好搵得，我自己都係
驚嘅咪同見你個老細俾啲作品 (eg GitHub...) 出嚟游說佢話你做得到囉

間間都係有堆 NDS 做晒 upper quartile 以上嘅人

mean呀median
median hku都係得17k炸

其實1st hon啲人多數postgrad
冇邊幾個留係香港
留得係香港嘅多數ap2 ibank或者自己搞startup

Mean 可能幾丁人都扯高晒

巴打人工如何
細buy side即係local firm?
出手高唔高過1st tier ibank fo

其實過mean嘅人好多都係2nd hon

你自己諗下
hku cs本身人數唔多
一條友拎80k 重有少量似係ibank/MT post起碼25k up
條curve會變成點

其實以我所知
入政府多過人入ibank

高過mean既,但同2線IBANK都仲有段距離
只係覺得我依家學緊既野對我第時轉工好似幫助不大
始終我搵番同類型既工都係要求C++/PYTHON多

老實講係睇你功力有幾勁
你c++ 加c#/java core勁嘅話大把ibank/securities工搶住要你
如果你冇料就好難係finance界到打滾落去
你呢套skillset主流係trading system，間間做trading嘅公司請人都要求高

我有機會都想入去做
始終非finance界好多dev工只係code monkey學唔到野

淨係low latency multithread呢啲用c++/c#/java，好多工都唔會玩到咁專
我做左兩三年code monkey都未用過任何data structure/algo knowledge

呢野真
hku cs local 得幾十人
不過過多兩年會多多幾十

所以我成日都話poly做假數
點樣一科可以19k mean

有一個經典係學校教db要3nf, 現實就算係rdbms好多時因為快或business requirement而0nf, 仲有一堆nosql, so ?

呢d 平民d 既bu cityu 好似會正常d

點會用唔到
多數係用左你自己唔覺／或者你寫啲Code根本垃圾。
inheritance，Polymorphism呢啲點會用唔到。

我唔係講緊OOP或者上面位巴打講嘅db 3nf呢啲concept
講真一般system/app 有幾可係time/space critical?

你平時儲data做sorting咪又係用哂existing framework
但上面位巴打做buy side/sell side, 呢啲公司嘅IT狗一般都會自己implement
你幾可自己implement b-tree或者玩heal sort
做trading system通常都要計住big o做algo design 尤其係auto algo trade嗰堆
香港一般project邊會咁高要求
我做過啲project再大scale咪又係加大thread pool整多幾個load balancer咪算

宜家有邊幾間公司會自己寫c++做socketing
但係trading間間都係會自己寫

何止0nf
一個db一大堆legacy table 同legacy field

我果邊係用windows form/ WPF 寫個trading system.
我主要係加D新features入去同maintenance
但algo果part我仲未有機會掂
所以諗緊自己空閒時間學埋佢

nosql就同rdbms兩樣野啦
0nf反而就係問題 佢終有一日會出事
唔出事就算 唔好理 繼續做

係咪m字頭

programmer 2年經一般幾錢人工?

識識地都最少20+

至少 25+

識搵工 30+

要努力三年經驗 30+

nope
但係呢間野有fd 收到 offer
間野其實係咪伏？

做幾年野人工仲低過fg

就in呢間 我都想知有冇伏

係咪f系統? code gen?

佢個fd 收到個title 係programmer trainee
但係人工係23k

23k 理得咩 title 狗衝

ibank devops developer 43k (連bonus)

做咩development？
enterprise？

近排想in green tomato
我知好不知
想問下好唔好做

隔離post冇人理 係呢邊post多次
FG收到個security analyst - graduate trainee ~15k
1日返12個鐘 返2放2
個offer 算點

狗都唔屌系列

呢度p 仔多
不過一日番12個鐘
成行都係咁定點

間公司點西法？

講得岩

人工低木人巷
幾年前資料係大約14k 請一年exp u grad

agger 唔覺得好多人做到呢個數
40k 一般講緊sa role 既價
2年exp 上到sa 既人我都唔知信唔信好
自己都係mobile web full stack 叫3年幾經叫35 都已經比人壓到傻 當然我唔係好勁果d

就好似有人話唔洗讀大學都可以搵到好多錢咁
唔可以話佢錯，因為實有大把咁既例子，問題係嗰個唔會係自己咁解
我都識個人係車房整電腦，整到全世界當佢神咁拜，不過佢唔識我啫

現實就係依家喺jijis 上面嘅job ad
p仔/developer 大部分都有20k
而jijis 只有未grad 嘅人先有account login
出面graduate survey 嘅 data 大部分係2016 fg
2017 同 18 照計只會再高啲
冇錯mean 有可能會有extreme case 拉高咗
但係同時亦有一堆人三大cs grad 入big 4 收14-14.5k 拉低返

jijis 而家都咁好價？
以前同勞工署差唔多

越遲grad 越好
早幾年都仲係14k 左右

其實兩年經驗 30k+真係唔少工都出到

你上jobsdb filter > 30k+嘅工都有唔少係一兩年經驗only

一啲好好價一啲好西
但係有around 兩至三成job ad 同IT 有關
基本上日日有新
同埋依家大公司都用jijis, 例如呢幾日soc gen 同 恒生都有post, 分別24k 同 30k

socgen狗也不屌 法國人至上文化

又唔會長做
至少好過做中資

rubbish

中資好過佢老老柒柒
出手同文化都好過法資
我識嘅人入socgen全部都做咗一兩年就頂唔順走哂
所以佢先長期請trainee但headcount根本冇加過

soc gen?

九成九啦 trainee 24 非front office

政府cjp都16-17k
番工撚下html搞店
cap 25k
csa 50k
年年調整人工
你話contract制驚死驚比人炒

咁出面果d叫咩?

大師
我連30k都過唔到

機場H字頭 trainee好唔好做

我有幾個係socgen做IT既都4x K, perm/ contract 都有, 法國佬其實都好easy going, 有時仲好過啲香港上司

打到份工搵到食囉
vp都有份你上嘅
想再上一級？來世做條法國腸啦

true, 但係analyst/ associate level 都要諗咁多? 搵到好工咪走囉, 又唔係過人世

講真
間野聽聞淨係請自己友

年度Review唔啱價就係時候更新Resume同睇JobsDB

日日都有jobsdb invitation叫我apply乜乜post

socgen 2nd tier出黎其實好難轉到更好ibank
本身有料嗰啲都唔會入sg而係bnp啦就算係法資
公司有冇進昇其實都幾重要

但啲Post同我做嘅嘢九唔搭八

果d algo 可能剩係對下名之類

冇撚錯
我做dev又走黎叫我in 做implementation嘅post
我寫開web又叫我in mobile dev
用開c#叫我in java

好似係jobsdb會filter一堆candidate俾間公司
間公司要人手撳個invite button先會send invitation
所以係啲hr鳩撳

呢排jobsdb啲recommended post出得幾準下
啱field啱sector

C# 同java 差唔多姐

試過apply份工係用java,我講到明我係淨係熟c#
結果interview佢狂問我core java背後啲implementation
之後reject我因爲我唔識 一早講撚咗我唔識仲叫我in

咁你可以温書

IT幾年有2XK, 唔通十幾年有2XXK咩
呢行好多都係4皮已經係頂

有冇玩WOW，高裝等低DPS

出面話好難搵20k
it 1-2年已經有啦
難在邊

利伸 >20k

連登post普遍都係中端以上it狗

以後大家回post出post要利申月薪增加說服力
利申 > 20k

it狗有20k邊有可能,
記住唔好信

利申>20k

睇做p 仔定support

利申 > 20k

> 20k

利申：< 20k

身邊有朋友做緊in-house programmer，有IT solutions公司其他位，今年都係加得2-3%人工 真係咁頹？！

呢家野好睇表現架姐
尢其係code狗你係高手根本可以起間公司尾注
加20%都唔出奇

我加得3%

要搵d公司無左你唔得之後起佢尾注

自問冇咁嘅料

本身果間4%
其實係一間公司做得一兩年係好難揸到春袋
除非間公司on9

其實做得短定耐都唔應該俾員工揸春袋

做左5年半 寫app 都係得36k 見到連登個個都40k+ 真心覺得西利

做死一間公司即係睇長線,梗係升得慢,it跳得最快真係頭幾年,普通資質都好,只要肯一年轉一次公司叫15%-20%,正正常常就上到30k,但之後再上就好睇天分際遇

40k真係唔難
正正常常三四年已經有

要揸公司春袋通常都唔係靠自己就得
係要睇公司/project規模有幾細
大公司就算做到director / manager都唔係好揸到

利申月薪係冇用，利申吹水死全家就有說服力喇

利申fg >20k, 吹水死全家

出面仲有公司填form要填公開試成績的，做咗幾多年都係填嗰份

我覺得填表係D HR想睇下你D字會唔會太肉酸 (雖然IT人日常工作都唔駛寫字)

我d 字柒到仆街
填錯仲直接劃左佢

請問你封信係咪一早已經打定

2-3 年就可以30k, 咁睇返呢個figure即係2-3年可以做sa/pm?

Ap/sap
Sa 30k 係最低

真sa/pm 邊有可能咁低

佢個 SA擺明係 AP range

要睇 figures 可以睇下 robert half上年份stat
幾準

我貼返出黎, 公平d

17年既min都拋離jobsdb 18年既median幾條街
點睇

34頁有埋AP P仔嗰啲range
話AP冇30k嗰啲人睇清楚人地份野啦

其實咁既話即係搵好工要響robert half?
robert half係agent, 仲要好多secondment....

呢到到底有幾多個平行世界

唔係要跟agent搵工
但佢名乎其實係份salary guide
當你大家搵工俾人壓價嗰陣 不妨望望人地份guide話你知個market係出到乜價

份guide upper boundary嗰啲係天咁高
但lower boundary好 reasonable
自己份糧低過lower boundary嘅要諗下自己係咪做爛市

就係有啲人覺得搵緊jobsdb個salary range係正常
而有啲人覺得robert half個range先係合理

再諗一諗jobsdb普遍係乜公司出post
大agent又通常係乜client出post
咪明點解會平行世界

寫咩lang

Ching 好波

哂我時間
又哂公司時間
agent做埋哂d on9野

一年前我都收到呢個offer，不過decline 左，有好幾個同一batch 都decline左，
我既原因係workload 大，base salary 同上年比，無加過，人工升幅慢

人工都ok ge，都有20k 不過加得慢，做到隻狗咁，我諗都學到野，幾有挑戰性，轉返出去都會好搶手，叫到好價

都要睇你依家人工先得
連登個個開個價都係絕對值
實際上跑輸大市絕對唔係轉一次工就可以持平
要穩定就冇得加薪 自己諗啦

LinkedIn/jobsdb 堆agent叫你鳩send cv比佢，你地會唔會send?

唔會
同埋啲agent要套你料先嘅都唔會理佢
linkedin同jobsdb profile基本上係public同cv相差無幾
有心嗰啲agent會直接介紹份工俾你
問長問短嗰啲浪費時間

又岩 本身linkedin設計出黎就係想終結呢種鳩send cv既劣習
睇岩我個LinkedIn 先好refer
唔通改一下cv都要好似改選民地址咁send哂比咁多間agent去verify咩

多謝巴打指教
我都係諗住做1 2年就轉其他, 唔想chur太盡

差唔多啦
3000$樓下果d free lence根本全部都係豆腐渣

成日話有工啱你
但又叫你比左CV先

岩, 長做必輸, 入去練好根基, 用個名跳走, 都唔錯

介唔介意 0 IT 知識 0經驗入黎問下野

唔好問太難既野應該都有人答

同陳生你貴姓一模一樣道理

唔緊要 主要靠觀念
之後就係靠google
最重要係冇興趣既話呢行真係好難玩
年年見一堆人入CS 出黎有d唔識寫野
完全冇興趣讀 點都唔會掂

想問下呢，做programmer係未一定要CS grad,其他engine grad 會唔會收嫁

讀乜春都收
識人讀law但grad之後去咗做dev

it9真低賤

月經

我而家讀緊細電 但係就想minor cs, 揀左data structure 同 algorithm 讀，同埋fyp就諗緊做iot定machine learning ,驚畢業出黎乞食，所以睇下會唔會轉到field

自己搵得少就話人地吹水

我地貼糧單串下佢地班友啦一於

留名睇> 40k巴打貼
利申below mean 得2xk

講真唔敢貼抵俾格離串

利申得 20k頭

專業It

其實而家Jobsdb 都無乜工揀得落手
好多都係晒 agent 手度

你又知agent有？
agent仲多假狗post

好似第一頁果間cyber universe
仆街成咁中伏開佢名啦

嗰啲工直情唔寫落cv啦

遲d你見我入行就又多一個非cs

想問下secondment fg黎講係咪狗都唔屌？

FG求問
想問下大公司較低人工同細公司高人工既之間點揀
兩個都係做developer
前者有名氣同有內部升既機會，但主要都係改下code
後者學到既野多啲，所有野要自己develop 出黎，但只係一間startup，未必夠大公司有前景同穩定
大家會點揀？

睇你自己咩能力
廢既前 勁咪後

跟本係vendor呃D傻仔
出唔起錢咪話學野囉
講到唔收你學費已經好好咁

無數字討論唔到

係
總有傻仔入到去俾人搾壓仲幫佢地護航
醒既入到去三個月內都走左了
仲同你做咁耐

如果secon係經agent出糧，咁之後轉工其他公司會唔會當我係哥間公司做過野定係知我係secon唔會當？

其實secon所謂少左福利 係咪姐係SL/medic/少d AL/contract要renew
如果剩係e d既話 犧牲福利換30%人工up好似唔錯
利申: grad做到而家都係secon狗

你遮唔晒喎, 第一行已經見到IT SOLUTIONS LTD...

加30%以上先好制

我係high tea solutions打手

真心覺得相比起啲轉工密過我嘅agent，老女人算係咁 起碼佢求其up得出eclipse、websphere

反正fg有25k offer咪做住先
證明到你能力 過一年先再轉

係
但留意有d agent係少左以上d福利 但人工無30%up
同你講有難得既工作經驗
個d就真係狗都唔屌

我點睇都係前

揀十六實後悔
個個月少4千，捱完一年加一二千蚊入工仲係少過無揀嘅offer

公司名氣唔關你事，除非個名係人都知你出返嚟好打得，或者domain knowledge可以吹到下

穩定，穩定地underpaid無用
升職，要講運。黑起上黎上面同你唔夾就唔洗諗

跟著D 無腦BA Manager做野真係慘過食屎

後者啦, 每用多4K, 一年多5皮野
你仲後生有得搏好搏

親眼見過PM：project唔夠錢。即刻炒左個secon it狗

System 友留名

本身係間細SI 度做
而家轉左間大公司返左三個月
開頭諗住大公司可能學多啲野掂多啲野
但學啲野好窄咁，即係無用啲大路platform，好似幫唔到upgrade 咁

同埋本身係做project
但變左做support 野
長期都唔夠人
我個post 係新起，但度度都話唔夠人
本身話起碼兩個人，而家連backup 都無
本身話請人，講左三個月到而家都未請到

真係有啲想走
如果去vendor 辛苦啲但起碼學啲野專啲先
不過又怕未夠料，未係好專

而家VM 比較熟啲，想係security /network 發展
係咪要決定是但一樣
不過又怕無network / security 底
啲公司又未必請

如果而家轉，三個月又好似唔係咁好睇

其實大公司定細公司人工/發展會好啲

出面又吹奏it真係好撚on9
見少數fg起薪高或者幾年上3 40k就覺得好好景叫人讀
又唔諗自己係咪it料唔諗中年危機唔諗得it經驗隨年下降
過幾年一班垃圾做爛市然後又爆一次
香港人目光永遠都係咁短淺

有咩工可以寫下d難d ge program
d advance d ge 野
multithreading 果d 都冇寫過
返工做d野仲易過返學d野

其他工種月光冇事
狗仔月光肯定中年下半世露宿深水埗

好多sales先係月光狗
有排未到it

it中年失業嚴重好多
到時做孔乙己 係街頭講埋d public static void main

vendor

寫到咁難d人點Maint
program 從來都唔係single task

又唔洗咁燥底。

It 界會爆鑊係遲早既事，原因好大機會同ICO有關。

我見過30幾歲人唔識google都轉到入it界做，但老細唔敢俾重要proj.佢做，佢it知識都係零增長，其實佢景況都幾危險。

你有實力既話，公司炒人既時候都係炒呢d冇能力既先，唔會炒你先。

不過你可能要忍受下d buggy & ugly code

咪係, 你今個星期寫完
叫你自己下星期拎出來都唔知自己寫過乜
寫到個界面9彩咁靚, 轉頭revamp搵自己笨柒

已經做緊vendor

但係寫d野簡單進步得慢

想學多d
遲d可以技術移民離開香港

私人定公營/政府？

私人就走啦 延長試用期 擺明遲啲加人工 度縮數

真係度縮數先會咁
下次試用完就話你唔岩心水 唔續約

幫間上市嘅Fintech公司請緊人
寫下banking 同F.I.啲WMS HRM CRM ERP果類
寫開JAVA, Web application嘅巴打有興趣就TG啦
19-28k 唔多OT

另外幫緊間 global嘅online gaming software house 請緊人
backend, front end web programmer
16-30k 少有地冇乜OT

如果關於市場資訊有咩想問都隨便問啦haha

走咗點搵新工
俾人覺得過唔到試用期

28k ....咪你個名咁....

做左幾個月？啲咁既閪工寫唔寫都罷

唔好意思咁多位大哥 有野想請教一下

話說小弟要做FYP (final year project) 因為小弟既志願係第時做關於security既工作 所以想設計一條關於network security既題目 但問題係老實講我依家雖然識打下code但關於網絡安全既知識可以話係0 有冇巴打可以幫手比下意見 有冇咩入門既題目可以提議一下？

我問過個教授意見 佢話我可以做關於blockchain既題目 但我再問佢姐係做blockchain既咩 佢就沒有再覆我了 有冇人可以比d suggestions?

你「關於網絡安全既知識可以話係0 」但 「志願係第時做關於security既工作」...
敢問你讀緊...?

介紹下網路攻擊同阻止方法, 當幫自己溫下書

因為略懂Data structure而見都好似關secrity事所以咪第時都想做有關security既工
但有關network既security真是可以話係完全0知識

唔知咩部門呢

唔怪得之你阿Sir唔答你。
問你讀緊咩又答非所問。
比左個方向你又唔做下research。

其實你做FYP做到咁懶真係無人幫到你
唔知就去做research
google一下都至少會有concept
下下話自己0知識就唔肯去學 而家D FYP咁樣架咩

點解唔做返你讀過既野？你唔驚炒FYP架 ...

fyp大把人搭順風車

Anyway，做FYP點解唔過返去校園台 ?

HTML5 CSS3 JavaScript
寫web app game

你開得 reasonable 你有skills 幾多年經不重要

你咩role？

點會冇
Grad programme - consulting by degree 入面有分 business 同 technical
technical 負責寫code

有無聽過aftership

聽聞好多人走

Start up 黎， 聽講幾好pay

早年聽聞管理差，多人走
而家唔知
但個價唔差，算中上，當然請既人能力都係中上

入面好似咩國家既人都有
講英文為主

又一條鳩agent
叫人返工時間上去佢到睇下有乜job啱你

Cogs - New tech opportunities - Hong Kong

Dear xxx, Please excuse my direct LinkedIn approach. I am specialist Tech Recruitment Consultant who assists global advertising agencies and brands in acquiring digital talent across Asia. I have recently picked up a number new tech opportunities that might be of your interest. They are innovative product companies, corporates, startups, creative agencies, etc May I invite you to meet up at our office in Central to having a more detail chat about your experience and how Cogs can help you with your next move? What about: Date: 21st / 22nd March (Wednesday/ Thursday) Time: 10am/ 11am /4pm / 5pm (Hong Kong time) Our address is: 8/F, 30 Hollywood Road, Central, Hong Kong Please feel free to ring me or drop me a message for more information. Thanks, Ken Ken Lam Managing Consultant ken.lam@cogsagency.com / 3579 4470

黐撚線 mark 實個名就唔搵佢

公司請同自己同一個位
人工高過自己around 30%
應該點做好

去apply

點覆佢串鳩佢好

想搵份科學園既java programmer工點解咁難，定我錯過左freshgrad搵工期

認真問應該點好

講真好多ad寫就寫果個價
但到真係請又未必係...

科學園請唔飲水既牛

過左時間啦....

點解一定要科學園

住大埔，返工15分鐘，如果科學園開17k都照殺

唔係

開 15k 都冇

今日好似特別少工

叫佢review然後自己繼續send cv

科學園好多opening wor,好似21號又有個career event,唔知有冇記錯

如果老闆係咁既作風, 即係佢認同 "同工唔同酬"
review都無用...轉工is must

????

岩岩fg出黎做,頭一個月已經日日ot到狗咁,仲試過ot成12小時,是咪辭職好呢
利申:無補水

vendor工？ OT冇補水是常識吧

仲唔走做乜？

我知無補水係正常
但估唔到佢要我o咁耐姐
我打錯,應該係試過ot 15個鍾
即係翻左25個鍾,無得訓

mtel

做落你就明

本身expect 15%, 但出10% 係咪應該走

你搵到你expected salary 既工咪走
呢行唔轉工人工唔會加得快

係依個呀
不過唔知係咪career event黎

咁西

CogsAgent係好撚on9下下都叫你係office hour去佢度飲咖啡，佢都on撚9

乜撚都要做。Frontend MVC我識3個，JS TS殺，Backend 2隻 language再加幾款DB再加docker K8s屌那媽

3年:sosad:

你肯挫好多野都唔難，上udemy學囉十蚊美金一個course

計埋B仔我都叫有32.5K ge

一野出左四次

公告講左會有問題啦
IT狗體諒下同行

我覺得條撚樣最撚仆街係連你D資料睇都未睇就話你好適合叫你office hours上去見

老細明明滿座都要renew jobsdb
打工仔漁翁撤網腥cv
agent同時multi targeting
只係唔明點解要人office hour上去
係咪上左就一定有match 先

其實你兩年半27k，夠3年叫32k一定有公司肯出
話三年冇30k得兩個情況，一係你上一份太低人工加20%都冇30k，一係你真心廢
banking 3年已經係sap level, 一定過30k
金融界三年都上到 asso level

我最近收過嘅agent call都好多大企例如swire 恒隆呢啲地產都出 3xk請兩三年經嘅人

基本上啲agent唔係直接send cv俾我state埋出到幾多錢我係唔會覆

send jd 打錯

份糧啱數嘅梗係做

大公司, MNC 就係明明好鐘意set條rule轉工 max cap 加20%

我都係果句....一般要過30k都要4至5年年資，唔好講到3年過到30k就係general case咁

換個講法
就好似上面有巴打發現咗公司請佢個位個價比佢人工出多30%
有冇諗過覺得低人工係general case嘅人就係嗰位巴打
而搵到多啲嘅人其實就係新請嗰條友
呢個唔係平衡世界
而係你處於乜環境 就會睇到一個點嘅世界

魚蛋論
我少左粒魚蛋
你都要少返粒魚蛋

唔需要我吹。
FG開價開2x k無interview就自己會知咩事
轉工開高過50%都無interview亦會自己知咩事。

其實呢個post同上個post都有今年fg話自己有2xk offer
最高嗰個我記得有26k
唔通全部都係佢地吹水 ？

都係果句啦
貼糧單 + 而家幾歲
邊個仲敢嘈你

一路都講唔係冇，但唔好講到fg冇2x k 就係underpaid咁得唔得

有冇証明先, 冇我話自己而家做左3-4年100k一個月都得嫁啦

fg 18k 係bottom line老老柒柒

你會唔會2.5年岩岩轉一份27k, 過半年就搵工叫32k

agent只想盡快賣出賺錢

fg 25-26 k 有但真係極少數
可能講緊top 個1-2%
下下要拎最top %黎叫價唔係唔得
但要有咁既機會 咁既料先得既

你俾tg 我
我俾份contract 你睇又點話

勇士
lm睇 contract

有啲公司重視嘅未必係tech skills
例如soc gen trainee 嗰啲, 語文能力好同夠social比cgpa, honor重要好多
如果識法文優勢仲大

唔公開喇
tg 私下討論啦

唱乜衰個市
家下出面日經話後悔讀乜讀乜當初揀讀cs好過
跟本家下d人覺得做狗好好搵好好景多過慘淡
仲拎咁多撈得好好人工偏高果堆黎做例子
到時供過於求真係有料都俾人拖低人工喇

swire 做d 野幾悶下

有邊間非IT sector嘅inhouse係唔悶

唔該哂巴打

推返d 數據上黎
俾同行做參考

無記錯有幾間會寫埋年資
好多junior d既AP都只係有2年經
min annual salary 都有360k

講低先 廢事d文盲又衝出黎柒

我below min
要努力搵工了

其實唔係想嗌贏邊個 只係想行家知道多d個市況 而唔係助長d老細壓榨員工囉
唔明點解係都要曲解人意思再攻擊人

好似話咩2年做SA呀 有能力直接in manager都有人請呀呢d
離撚曬譜

from robertwalters

推埋呢張嘛。
AP min annual salary係245k.
個數點解可以差咁遠~~?

仲有見到你貼緊既係Financial Service既IT工。
點解唔係貼呢張

SEO?
SEM?

果堆狗剩係識係度後悔 後悔條春咩
想做IT既話一早就已經行動啦
家下又唔係要考個牌先做到IT
d人剩係識跟市道黎吹水 拎黎慎

識做既人梗係手拎幾隻lang一齊做大個餅
利申讀緊sci

從來無話1份就等於全世界
所以一路整合左好多間既salary guide
上面都提左好多間既名
我頭先張圖都只係再額外補充多1份資料咁大把
唔好選擇性失明 ok? 你要求真既 可以將所有salary guide既資料再整合貼出黎 唔好就咁貼1張出黎就等於全世界

巴打唔好咁 留返個落台階俾人啊嘛

fg - 2 yrs exp 去左邊?

"programmer" , "senior programmer" 呢?
宜家fg一出黎就係搵analyst programmer ?

人工都有得嘈咁耐
去完個旅行番黎仲嘈緊

咪係
我上面list左咁多間既salary report
你不如貼曬出黎再睇下average數字啦
實係有d高有d低

唉 仲話it人 知唔知咩叫coverage

份野冇。

咪係囉 係都要駁人d數據錯/離地
煩到想討論返it野都唔得

一句講曬 貼曬所有各大行既statistics出黎
等人自己睇
得我地幾個係度拗係無意思

唔可以咁講
因住成班亂咁入行

都再重申一次
salary report睇median睇upper boundary其實冇乜意思
一定有人勁過你
但係lower boundary好重要
如果自己份糧低過佢就要諗下點解
而出去搵工嗌亦唔應該嗌低過lower boundary做爛市

其實呢...你所講上面嗰份所謂雞既野，同你貼出黎係「同一份」Report黎嫁
即係其實你自認自己貼左份雞野出黎?

份野就有二頁既，你貼出黎嗰頁係「Financial Service」既「Information Technology」人工
我貼出黎嗰頁係「Information Technology」人工

我唔需要同你拗。我貼既同你貼既係同一份Report。你駁我張圖係雞既等於駁緊你自己

我都想...見到佢駁呢張圖話我選份最雞既出黎我都唔知應該點比反應

你再睇多次?
我係kelly services 2018年 Information Technology個part度cap出黎wor
個header已經係叫information technology

#811
返去睇下你貼左乜野出黎

會唔會係我地俾緊落台階你地兩位
貼曬d stats出黎 等大家自己睇 係咁多

本身討論下人工都係志在想大家一齊做大個餅
唔好俾啲無良公司壓價

我都唔明點解要屌黎屌去
你搵得少又滿足嘅咪唔好阻人搵多啲
唔係嘅咪一齊努力嗌高啲唔好做狗

喂..我從來無反對人地去睇各大行既Stat。
我反而仲好贊成，至少我睇完之後見到唔係3年無30k就叫underpaid
即係Stat又係睇返你地提出貼出黎既。
然後你又話份野雞

其實就好似冇人講過三年冇30k係underpaid
係講緊三年肯搏嘅都應該上到30k左右
三年28k左右我覺得fair enough唔係underpaid
但如果四五年先上30k點會唔係underpaid

咁都得?

嘈咩呀
而家邊個貼糧單, 睇人工高咪邊個贏囉

佢地講埋d咩2年上SA 2年就拎到40K 有料就可以唔睇年資in manager
我都無講過 唔知做咩一炮過入埋我數

咁呢點我都認同，我都想大家一齊叫高個價做好個市，但係唔好用"過份唱好"呢種手段

唔呃多D傻西入來做
自己點踏住上

IT界討論區:(23) 祝大家今年人工review過10%

manager有年資都未必有位上啦
但年資多嘅，SA, SSA一定做到
我覺得年資嘅salary bottom line係咁上下

fg 18k
1-2yr 24k
3yr 28k
4-5yr 35k
>5yr 就睇下有冇位上
要過40k真係要睇際遇
但3xk呢啲range係努力就一定爬到上去

this one is make sense

不如大家講下自己覺得嘅年資salary bottom line係點
認真討論下
上面話做四五年普遍30k嘅我屌你啦乞衣呀宜家？

呢個係計min 定average先

個人認為年資相付嘅minimum 人工

以後加埋呢段野以免大家又嘈

要做到你呢個價要年年轉工先得

頭幾年轉得多冇乜所謂
第三年開始就盡量長做囉
講真等加人工嘅永遠都只會underpaid
好公司出到一個合理嘅價你自然會想留低

30k以上就轉唔郁
頭幾年只能靠轉 風氣問題

扭扭下俾人炒埋

做緊IT既你地幾錢一個月

仲有呢個post都好有參考價值
特別係做developers 要諗下自己係咪真係學緊野同學到野
練唔練到基本功 例如最基本既 OO, data structures and algorithms, multithreading etc
design software個陣用多d design pattern
試多d 主流framewoirk, learn埋背後既原理, etc

巴打們
呢家搵緊22k , bonus一年>60k
下份工叫幾多好
利申: 呢家2年半工作經驗, AP

你有成三個月b仔所以你可以計annual package再加15-20%咁叫
因為如果你嗌28k但得一個月bonus其實只係加左好少人工
嗌30k會合理啲

傻仔黎

哇，原來可以叫到咁多
唔該巴打 不過諗緊轉唔轉工
呢家份Vendor先返左一年，4月review。
其實就無咩特別野發生，係有啲壓力大
OT就可能兩三個月先得一兩次

因為你22 x12 + 60 除返都有 27k一個月
如果你嗌28k x13 其實只係得30k一個月
12% increment好少
轉得工至少都要15%起跳, ideal當然係20%

你叫30x13 俾人壓下價得 29x13都叫有賺

等我貼下有用資訊先

條友串完佢都係要add我LinkedIn

邊隻字寫話係minimum??

睇到了

今年唔少細公司start up出手高
18k fg真係唔少
反而大公司就仲好多17k左右柒柒下
不過大公司都做得過

如果係細公司冇乜前途又得15,16k食屎啦
以上assume你係cs degree fg

asso hd我唔知價

所有人工都係講緊monthly basic

asso hd成日見12k

一個Degree 爭咁耐

非contract ard 3年經

呢兩份兩年經

agent唔寫高D點呃D傻仔

基本入場卷
不過hd你做落夠經驗都大會升番
但再轉工 升職好多都要degree holder

唔講啦驚你黎in坐埋我個位

JD 既salary 冇乜參考價值

上面話2，3年經好易過30k
我自己都過 但唔覺得唔算common 自都要做下跳下先有
身邊既同學都係2xk比較多 或者係啲人工高但行頭窄既inhouse

最好境果班咪入政府做AP2 或者做ibank

ibank fo 就係
bo 西工嚟

非it related degree家下都好容易叫到16k
講緊jp呢個位
CS fg 值唔值18k你自己諗

扮工台就係大家圍爐慎下自己點underpay法
不外乎霸氣resign下恥笑下

可能對於自己salary有落差怨氣重
咪再交流下點先可以做到幾多年資幾多k囉

仆街今年早左出bonus，剛剛去計下今次要交幾多稅，就算用新財政預算案咁計扣埋稅務寬減都要交八千幾蚊稅

唔算多啦
去到咁上下就要交一個月糧出黎

圍爐取暖啦
沖完涼又趕工做野
狗

最甘果年交左6000$

一個月真係好多好多

yes...
企硬20k la 講真
你唔肯做 佢請唔到人都係賺唔到錢

出面真係咁唔夠人?

屌預繳係幾多成？3萬3 * 預繳 再加 8000仆街

政府AP唔算好啦...
不歸路黎
入左去唔好諗住出返黎

講得無錯
開價要適度進取，壓價要堅決抵制低於市價
最慘莫過於IT department 受天資影響根本冇牙力
新人fg容易被蒙蔽

每位都應該自己考慮自己有齊咩skillset
afford到幾多workload
再根據個參考值自行加減

先唔計grad果年人工點樣
唔同人能力唔同 份工性質都唔同
同樣做2年 自己就會差異化
唔係求其2個人2年都可以叫到26k
當然 應該嘗試去爭取 你份糧又唔係我地既

岩聽
做information technology呢行到2018年既今日搵工都仲有information asymmetry存在真係

想問吓
Programmer 第一次轉工
去到新公司雖然技術層面應付到
但logic 方面完全唔清楚
但老細就係咁比job
但又無咩點講解

咁係咪正常😂

試下問下同事

中伏間野以為大都無事
一開d project 寫緊vb...

直接搵user啦

唔係
我地一向討論緊basic monthly salary，唔代表冇bonus
因為好多時轉工都係睇你個base

正常係basic x13 or x14(如果有雙糧又有b仔)

除左contract工之外，正常工係至少要 x13

感覺30k已經好頂
再高要ap/sa位唔係人人做到

30-40係一個樽頸

其實睇下公司西唔西架啫
我宜家嗰間vendor入面我係年資最少嗰個
以我所知個個developer都過30k
得我一個唔過

我覺得40k係堅樽頸位

睇咩title, 如果sa, ssa都有好多機會過40k
finance同樣既位可以去到50k

乜都唔識真係唔好入黎累人累物

fg 睇第一版個價啦

講到去Logic 果d問題, 你估你老細答唔答到先?
不如你直接問user 有咩問題好過啦
或者直接bypass 老細, 直接同user傾, 一路做一路俾佢試
順手學埋點拎requirements

高招

好睇個客好唔好人

十個九個西

屌 vb project 真係唔想搞

舊系統?

唔知 web 果邊又用到angular nodejs

正
大雜燴
btw好多保險公司主流仲係vb

有排學
寫開c# 轉番vb 個感覺好差

真心vb係好難睇
c#好好多
有冇得revamp做c#?

vendor定inhouse先
vendor就咪搞revamp, 老細唔會放過你...

我跟緊個project由vb, c#, java, angular, javascript+typescript, nodejs 都有用
就黎寫到唔知自己寫緊乜lang

vb以有限制已經好難實現新feature
做靠山
除左syntax美學太難接受呢點上
功能仲係ok既

無追300個comment
即刻變左公價fg20k, 2年30k
痴撚線，連登通漲快過bitcoin升值

其實it 呢行年年都咁多供應，8大得嶺南無it，加埋堆HD/asso/maths,stats...轉行過來的人，個pool咁大，有人好好景，有人乞緊食係好正常，不過近幾年普遍好景係事實，真係睇著自己fg 果屆由起薪14k 上到今年18k

想問做左3年front end，專注java web， oracle， 3年經驗，依家average salary 幾多？
我間公司好似嚴重underpay
同埋java web programmer interview 問咩，想當年u grad都只係問下fyp，冇咩interview 經驗

大把人讀完唔入行或者轉行呢

都大把人讀完其他科唔入行轉行黎IT呢

大把人讀完cs發現自己唔鍾意打code
有d仍然係it field做non tech位
有d甚至轉埋行

至於其他non it related科既人轉入黎做
質素係點心照啦
真係對IT有興趣既人9成都直接揀cs類科
後來再轉入黎既，9成都係自己本身個科乞食、又撈唔掂、又覺得it好搵、又覺得係人都可以入行、又以為自己會做得掂，於是就讀一兩個course黎入行
有幾多人真係會突然發現新興趣，又咁啱係做依行既料，又咁啱有根基可以好快追到上黎
唔係因為讀完cs先做得it狗，而係啱做it狗既大部分都讀cs
你計計下就會發覺其實每年都只係出產到百幾二百隻好好景既狗，附加幾百隻乞食既狗

與其話好景
不如話係因為需求大左
本來d公司剩係爭top 3% - 15%
而家變左top 15% - 50%都通殺
所以條curve係前傾左
mean高左d去到 17k-18k
多左比例既人上到20k up
但低個班一樣可以好低

點解咁講？😯

好景一直係請緊degree holder or above
IT呢行得個HD慘過做狗

呢行要求既能力遠不是一般HD能駕馭
個人估計即使轉行入黎既有少少資質加幾分Google affort不出數個月任何aspect上都會凌駕於接受IT職訓既HD
degree holder同hd比真係唔同d
好多時即使fg完全non related都做到p條路
而hd一般果浸只做到support
non related fg輸比同資質讀cs就正常
龍蛇混雜 弱肉強食

我指HD入面都好多水泡
其當然結果就是連一個non related degree都不如
HD有心讀 任何人願意投資時間結果都會唔錯
你fd真係勁 雖然話3年30k但年輕成2歲
根本等於fg出黎2年30k

呢個真
所以計stats個陣已經自動波filter走呢d extreme cases
俾呢類人拖低個mean好唔合理

上年前年legal aspects 一個lecture room 坐唔爆
有at least 一半人唔係local
今年兩個sub classes 每個坐到七成

過多兩年就會開始太多fg搶工做然後又開始跌價